Monitoring service
=========
    
Инфраструктура
--------------
    
После манипуляций с terraform и ansible мы получаем два настроенных сервера:    
1. monitoring. На нем развернуты: Prometheus, Loki, Grafana, а так же агенты для сбора метрик node_exporter (для Prometheus) и promtail (для Loki). Написана роль для Alertmanager но не использована, была идея сделать алерты из Grafana в telegramm (может позже...).    
2. web-1. Здесь развернут Docker и агенты: node_exporter и cAdvisor (для Prometheus) и promtail (для Loki). Cadvisor собирает метрики по docker контейнерам. Можно посмотреть скриншот из Grafana мониторинга этого сервера (Grafana.png).
     
Ansible
-------
Все роли лежат в папке roles. Перенастройка ролей происходит через group_vars плюс часть переменных находится в генерируемом файле hosts (пример hosts.example). Не очень стабильно работает таска в плейбуке "Docker compose build" часто плейбук виснет на ней (пока не придумал как сделать лучше), с помошью "shell" и скрипта не стал делать, пришлось бы городить огород из проверок.
    
Terraform
---------
Вся инфраструктура развернута с помощью terraform на yandex cloud. Все настройки находятся в файле terraform/00-vars.tf, так же необходимо внести данные в файл terraform/terraform.tfvars.example и переименовать его в terraform.tfvars, после создания всех ресурсов, terraform генерирует файл hosts для работы ansible.

Зависимости
-----------
Для работы ролей никаких дополнений устанавливать не нужно.    
Для работы плейбука необходимо установить в ansible модуль: community.docker

Совместимость
-------------
Плейбук и все роли написаны для работы на ubuntu версий: 20.04, 22.04 (amd64). На других версиях работоспособность не проверялась.
    
Что можно улучшить?
-------------------
1. Prometheus Grafana Loki и их агенты общаются по внутренней сети, соответственно внешние порты можно все закрыть, например, с помщью YC Security Group (кроме 22, 8000 и 3000).
2. Можно развернуть proxy сервер и настроить работу с web-приложением и Grafana через него по доменным именам.
3. В Loki добавлен функционал сбора логов из docker-контейнеров, но чтобы он заработал надо переделать docker-compose.yml приложения и добавить в него выдачу логов для Loki в нужном формате.
